過度炫富 其實是一種窮人心態

現今社會形成一種惡習扮有錢
呢一種惡習真係令人好嘔心
成撚日post自己買撚左d咩貴野 食左咩好野 影自己銀包有幾多錢用
做乜鳩野啫你
係有錢就有錢 冇錢就冇錢啦
講真你係有錢人定係窮撚一個
真係明眼人都睇到出黎 屌 你以為兩三個post
咁就瞬間變撚左有錢人咩 咪撚自己呃自己啦
其實唔使專登扮出黎 搏取人地認同 突出自己顯貴身份同地位
當其他人知道你唔係好有錢 但係你仲要選擇咁厚面皮咁扮落去
俾人踢爆左 其實真係好撚柒
窮就窮 充大頭更加會被人睇唔起咋
努力面對現實喇
咪用短暫既虛榮感黎滿足自己心理的愉悅感

窮咪窮囉 我係窮撚 我認呀
好過你又唔係真係有錢 又要充大頭

啲人要扮大袋 我都會好配合
睇住啲弱智傻鳩差卡數真係好撚開心

大陸人

香港人都有

你坐係度等死
就冇玻璃心

其實多咗好多窮人出嚟呻窮就真
不嬲都有階級觀念依樣嘢
特別香港係英國建立
階級觀念更加嚴重
但英式嗰啲係class，支那嗰啲係rich
依家係多咗人曬自己rich，少咗人/冇人曬class
而依家rich嘅人係唔會追求轉型做class，為自己包裝品味同格調，亦可以從派錢畀賤種得到尊重，得到尊重嘅方法變得更廉價
依種由class轉做rich係一個悲哀嘅現象，亦源自暴發本身改變唔到自身人格嘅本質
而亦因為class已經冇rich嚟得吸引，而令到「高級」一層嘅人嘅形象已經越嚟越差
「低級」嘅人變得可以係相反嘅一面———窮到拎到尊重，所以呻窮就變到seek到attention，你唔難發現講「哪有錢你老母」嘅人係多咗人
社會開始變得更加膚淺同廉價

只能講
有錢人乞人憎
扮有錢人仲乞人憎

咁過度自拍，係咪醜人心態

而家有錢無錢都係咁
成個社會向下流，生活品味都係
除左物質上炫耀就無野可以晒

炫你老母富

有錢人炫富 窮人心服口服
偽有錢人炫富 自命不凡 實際同窮人無疑

冇得駁

又係一種惡習

此post已完

[img]
[/img]

46歲的男導遊霍俊傑趁工作之便，在12年至13年間多次在赤鱲角機場的行李輸送帶上順手牽羊，偷走其他旅客共12個名牌RIMOWA行李箱，最後被埋伏的警員當場拘捕，今在荃灣法院承認共12項盜竊罪，押後至7月22日等候心理及背景報告再判刑，被告還柙小欖。

住公屋經常搭車去豪宅附近打卡

涉偷篋領隊愛fb炫富

【本報訊】化身「名篋神偷」狂偷貴價篋的旅行團領隊落網後，旋即被網民大起底，揭發他常於facebook（fb）晒命炫富，將多張鑽戒、名錶及名牌手袋照片放上網，聲稱是送給妻子的「新玩具」，當中包括10多個疑似賊贓的德國名牌RIMOWA行李篋，網民質疑其妻亦是幫兇。永安旅行社證實一名領隊涉偷竊被捕，案件已交由警方處理，不便評論。

妻被懷疑是幫兇
被捕46歲領隊姓霍，已任職領隊10多年，昨天獲准保釋候查。事件曝光後網民即大起底，發現與妻子居於澤安邨的霍，經常於住所毗鄰的豪宅帝景峰「打卡」，並上載名錶及名牌手袋等照片，加上經常帶貴價歐洲團，生活看似富貴，被友人稱為「霍公子」。
霍的facebook內不時上載名牌物品相，最矚目莫過於一張於7月10日上載，一張14個紅、銀、紫及黑色RIMOWA行李篋的相片，報稱是在家中拍攝。仔細查看，發現該批行李篋，與前天他被押返住所搜獲的相似。本月內，他先後上載一張巨型紅寶石鑽戒、名牌手錶和一張有10個COACH、Vivienne Westwood等名牌手袋的相片，聲稱是買給妻子的「新玩具」，但名袋明顯是二手貨。
有網民質疑全部貴價貨均是賊贓，更懷疑其妻亦是幫兇。執業大律師陸偉雄稱，即使不知情，但在「忽然富貴」、「物件新舊」的合理懷疑下，有人仍接受物品，可能構成處理贓物罪。霍過去一年多次出團返港後，於機場行李輸送帶偷去13個德國名牌RIMOWA行李篋，前天重施故技，被埋伏機場警員人贓並獲。

咁其實炫耀呢個行為本身就係自卑心作祟而衍生出黎既

虛榮

長期用虛榮黎換取滿足感
真係可恥

唔容許香港人評論香港人？

炫咪炫囉 最多唔睇
利申 成日炫開

李嘉誠都係戴幾千蚊既錶
係得班窮撚死都要戴撈

同用 microsoft, apple 產品既香港人咁似？
不斷同人講，有機打，多支援，實際只係掛著孔雀羽毛既烏鴉

冇錢炫咩鳩
小蟲扮巨龍

其實同d柒頭去旅行就算係大陸食垃圾都要放相上fb ig 曬命差唔多道理一樣

低調是最牛逼的炫耀

真正既有錢人
唔會成日係度曬
驚死無人知咁

就好似依家Facebook 有好多賣假Rolex 錶 但都仲成堆人狗沖去買 人唔笑狗都吠

假apple watch

你溝到處女未？

扮窮呢

利申：返工個陣唔見左銀包

被同事執到 發現我銀包得返$50

但係個陣月中 唔應該咁窮

佢地執返比我 問我係咪好唔掂

利申：銀行3位數

銀行得3位數你都幾唔掂

炫富 其實是支那用詞

人地食乜關你差事咩？ 人地喜歡洗晒d錢唔買樓， 老佐又唔會問你借， 你眼紅d乜野

人工大約17k
家用5k
保險2k
月供8k
留返2k 自己洗

自戀 鍾意比較 心靈空虛

打卡，抖音都係咁

冇儲蓄？
好似真係好唔掂

當月供股票當儲蓄

巴打好有毅力
2000真係夠洗咩？真係冇娛樂咁濟

窮鬼香港人

仲要拍拖添

咁有時有同事 車埋返工 （一個月搭車$200到）

早餐唔食 午餐食$50到啦 晚餐返屋企食

1個星期6日工 冇時間洗費

打機又唔洗錢 唔課金

試過一個月 $2000 仲有剩添

成個post d人講緊充大頭鬼(冇錢扮有錢)多過炫富(有錢但曬命)

但計我話最窮人心態係成日覺得人唔係真富，想揭發人地係充大頭鬼，從而自己心理平衡d嘅人

其實咁留意人做乜
做好自己咪算

車錶樓衫褲鞋食野 仲有咩可以曬

樓主唔係屌真有錢 係屌D扮有錢 的確好令人想一鳩屌埋去

每個人都會想將自己最好一面放到最出

要好高修維先可以唔在意其他人類物體。
我見D人五六十歲都仲要扮勁扮叻扮忙扮有錢。

人性來的

但有時低調又會引來D人渣黎睇小自己

大把偽人啦

見到靠老豆果班炫富都唔會心服口服
你冇你老豆你係垃圾咋

利申：酸到ph負數

成班留學生響度玩抖音…品味嘅嘢係華人最缺乏

贊成，其實根本D人就唔知其他人本身有冇錢，憑乜野話人炫富。

如果我有一億身家，唔通渣架歐洲車又唔得？

正確

真窮易過 假富難捱

你呢種人最緊要咩都唔好理
繼續原地踏步
社會唔撚關你事
躲返屋企個被竇度

你都戇鳩鳩 大家草根出身
我點會唔撚知 有錢定窮撚
有料就一早睇撚到啦
你估禾稈冚珍珠

我同差唔多
萬7蚊真係好岩岩好

我就真係 心服口服
人地起碼有後台 贏在起跑線
弊在偽有錢人 明明同我地同一類
但係又要扮清高 充大頭鬼
睇到我覺得好嘔心

我朋友一直唔明月供股票有咩好

又有息收 又可以限制住自己冇錢 都好難拎錢出黎

冇錢咪慳啲lo

我上個月賭多左$500

得返$1500 過25日

一個星期 去aeon 買飯食
$22.9

其實人地有冇錢， 自己都可以生活得好開心， 與其酸到胃穿， 不如改下自己心態， 好好享受， 感恩而家有既野， 開開心心咁活在當下啦

咁有錢人炫富 又係咪窮人心態

咁佢有錢炫富 冇問題
最弊冇錢果班又要炫埋一份

我覺得係太過在意先會形成 同埋人最鍾意比較

大學生大把

特別影一大叠銀紙既人

潮流界都有一個

笑

有時抛磚引玉
志在大家互相share開心野
都會有人覺得你炫耀

係現實生活中就勁撚窮
網絡世界上面扮到好撚有錢
呢d唔係開心share
呢d係病態

最多就係呢d人

鬼唔望佢 俾人打劫
窮到訓天橋底

富貴不還鄉，如衣錦夜行

正字 : 曬命 (?)

美國人都有
英國人都有
德國人都有
澳州人都有
非州人都有
地球人都有
外星人都有

最弊唔係富貴呢

竟然冇人屌炫富依兩個字

晒命

我咪屌咗囉

錦衣夜行啊

條女唔係處，都係一種玻璃心心態

從來都只會話自己窮
唔用名牌
唔著貴衫 做gym汁身形
練唱歌 我覺得咁樣 high class好多

我都覺

通常有錢先易比人屈
推佢又麻煩

陳奕迅 Class 詞：林寶

…
型入格 其實無標準 不過有區分
誰動作人脈說話修養格調夠品質

而教也學不到
人氣派跟氣度
連多少錢都買不到
文化指數
只可仰慕 皆因冇就冇

有錢人爭住扮窮
窮撚就少少野都拎黎威

真係有錢都唔會介意人地點睇 窮撚先會咁玻璃心

講得好，好耐冇見的高質留言

agger

我覺得炫D用錢都買唔到既野先真正令人崇拜

好似EASON 學友咁,個樣唔得但有唱歌加持,即刻令仔好多

留名
你有錢到某個位 自不然會發覺呢個世界有錢過你既人大有人在
一個禮拜零用錢六萬到二十萬我都聽過 講緊係廿十歲仔
對佢地黎講錢根本係個慨念唔係數字

所以我成日都話 心中富有就得
就算你係公屋仔 都可以好多人過得更加快樂